---
title: 圣杯和双飞翼布局
date: 2022-05-12
tags:
 - CSS
categories:
 - CSS
---

圣杯和双飞翼布局要达到的效果是两边元素宽度固定，中间元素宽度自适应占满中间区域。

圣杯和双飞翼布局的精髓都是使用`float`和负的 `margin`来进行来布局。

不同的其实就是控制两边固定宽度区域的方式：圣杯布局利用`padding`来空出两边的区域宽度，而双飞翼布局在middle元素下又设置了一个`inner元素`并利用中间元素的`margin`属性来控制两边区域的宽度；另外使用圣杯布局的话要控制两边的元素需要使用`定位`。

> Q: 为什么不直接使用flex布局？
> A: 因为使用flex布局就要按顺序加载left、middle、right，如果在dom渲染时left卡顿就会导致最重要的middle区域无法正常渲染；使用圣杯/双飞翼布局会先加载middle从而避免了这个问题。

[详细讲解链接](https://juejin.cn/post/6955482100426342430#heading-5)
